澳門富豪賄賂聯國要員罪成

澳門富豪賄賂聯國要員罪成

4,779
■吳立勝（左）離開法院。
適中字型
較大字型
■吳立勝（左）離開法院。

澳門新建業主席兼全國政協委員吳立勝因涉向兩名聯合國要員行賄，以換取對方支持在澳門興建聯合國會議中心，前日被美國紐約地區法院裁定賄賂及洗錢等罪名成立，最高可被判監65年。

面臨囚65年
檢察官指吳立勝於2010至2015年間向聯合國大會前主席阿什、多明尼加共和國駐聯合國副使洛倫索行賄，金額共逾170萬美元（1,326萬港元），以繞過聯合國的慣常投標程序，在澳門興建一座媲美聯合國紐約總部的會議中心，將澳門打造成「亞洲日內瓦」。
曼哈頓地區法院審訊四周後，陪審團前日一致認為吳立勝賄賂、洗錢和貪污等六項罪名成立。法官布羅德里克指，因吳立勝候刑期間有棄保潛逃風險，故收緊其保釋條件為在曼哈頓豪宅中軟禁。
辯護律師表示指裁決「非常離譜」，當事人有「大量」可提出上訴的地方，揚言他是受聯合國官員操控，應要求提供有關款項。洛倫索承認賄賂和洗錢罪名，阿什本亦面臨控罪，但於去年6月意外離世。聯合國發言人表示已提供大量文件和撤回官員刑事豁免權。
美聯社

上一則
日防衞大臣稻田朋美辭職
下一則
【動畫】忘記血汗錢埋地底 阿婆搵番仲慘淒